放低責任嘅包袱 - 認清行動目標

唔知咁多位手足呢幾個月，特別係大型遊行前有咁嘅掙扎：
「帶唔帶gear好呢？帶又好似無用，但係唔帶到時開波就無得打...」

係遊行/集會到終點嘅時候，大家又會諗：
「依家走定點？咁早走好似咩都無做到...」
「好似有人轉場去左旺角，不如我地都去睇下啊...」

我同大家講，呢d諗法係每次行動都係累死自己

1. 帶得gear就預左有風險，所以如果你自己判斷係有明確目標嘅，咁你就帶（eg：攻佔立法會/送gear比前線/打狗/裝修/前排物質鏈），唔好為左「以備不時之需」而帶，因為be water嘅宗旨就係目標達成，功成身退，而唔係係度等人地開始做嘢你去跟隊。因為咁樣你做唔到任何事前準備同判斷，極容易因現場環境混亂（eg：有人無端端跑），同埋無逃生路線而被捕。
好似尋日集會咁，集會唔係遊行，佈防係容易好多，如果無目標嘅，諗下帶唔帶gear。

2. 遊行完，走唔走呢？承接上一段，如果你係勇武，有目標嘅，你根本唔需要跟著遊行嘅安排行，遊行開始先混入，做完野，入返大隊，一齊散水，唔好留戀於「保護和理非」嘅責任入面。至於和理非，行完留唔留低，其實事前已經應該決定好，睇下自己接受程度係咩，會唔會一有衝警盃就跑走。如果會嘅，風險接受程度低嘅（eg：有小朋友/老人家），麻煩你行完就早d走，唔好留戀於「我咁早走係咪好pussy」嘅責任入面。但係留低嘅，麻煩你堅持你嘅承諾，共同進退。

3. 轉場呢家野我最想講，轉場當然係好事，但係唔係要轉場打多次陣地。你200萬人係朝早都打唔贏陣地，比你幾千人係旺角夜晚就贏到？所以都係果句，特別係旺角呢啲無戰略價值嘅地方（少政府建築），轉場嘅目的只係癱瘓城市運作，浪費警力，比其他手足走/做嘢，而唔係次次打到凌晨。和理非就唔好轉場啦，乖乖地變身做家長就得。

我從來都唔係想左右大家做咩，但係希望大家係每次行動都有明確目標，做完就走，唔好無意識咁輸。

推

推比大家睇到

P牌推